[
  {
    "question": "さとうさんが けがを したと 聞いて、みんな (  ) しました。",
    "options": [
      "しんぱい",
      "けいけん",
      "しつれい",
      "おじぎ"
    ],
    "answer": "0"
  },
  {
    "question": "わたしには、しょうらい かしゅに なるという（ ）があります。",
    "options": [
      "けしき",
      "ゆめ",
      "おもいで",
      "せわ"
    ],
    "answer": "1"
  },
  {
    "question": "リーさんも こんどの パーティーに（  ）来て くださいね。",
    "options": [
      "ひじょうに",
      "ぜひ",
      "じゅうぶん",
      "いつも"
    ],
    "answer": "1"
  },
  {
    "question": "これから きかいのつかいかたを（  ）しますから、よく聞いてください。",
    "options": [
      "じゅんび",
      "りよう",
      "せつめい",
      "せいさん"
    ],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": " はが わるいので、（ ）ものは食べられません。",
    "options": [
      "きびしい",
      "かたい",
      "はやい",
      "ふかい"
    ],
    "answer": "1"
  },
  {
    "question": "もりさんを デートに ( ) が、行けないと言われました。",
    "options": [
      "さそいました",
      "つたえました",
      "あんないしました",
      "しょうかいしました"
    ],
    "answer": "0"
  },
  {
    "question": " わたしの むすこは、 1年で 5 ( )くらい せが高くなりました。",
    "options": [
      "グラム",
      "ばん",
      "けん",
      "センチ"
    ],
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "お店で ３だいのパソコンを（ ）、いちばんかるい パソコンをえらびました。",
    "options": [
      "かたづけて",
      "かぞえて",
      "くらべて",
      "はらって"
    ],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "たなかさんの いえの電気が ついていませんね。たなかさんは（ ）のようです。",
    "options": [
      "うそ",
      "じゆう",
      "ちゅうし",
      "るす"
    ],
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": " へやの かぎを さがして いますが、まだ（    ）。",
    "options": [
      "見つかりません",
      "つかまえません",
      "しりません",
      "さわりません"
    ],
    "answer": "0"
  }
]